1. Buka `CMD`

2. masuk ke `Drive D:/`

3. mkdir __materi__, masuk ke folder __materi__

4. mkdir __1_kenalan_dengan_java__

5. masuk ke folder __1_kenalan_dengan_java__

6. buka `vscode`
>
    D:\materi\1_kenalan_dengan_java> code .

 *jangan tutup CMD*

7. buat file `Simple.java`

8. tulis `code` di bawah ini

---

```javascript
    class Simple {
    
    public static void main(String[] args) {
    
    System.out.println("Hello World");
    
        }
    
    }
```
---

9. kembali ke cmd, build file java
>
    javac Simple.java

10. lihat ke dalam folder __1_kenalan_dengan_java__, pastikan muncul file `Simple.class`
>
    munculnya Simple.class adalah proses compiling yang dilakukan oleh compiler java

11. kembali ke cmd, jalankan class java
>
    java Simple
